import Puzzle from "../models/puzzle";

export const puzzlesRO: Array<Puzzle> = [
  { // 2022-04-19
    question: 'Care a fost temperatura maximă înregistrată vreodată în Valencia, Spania?',
    answer: 43
  },
  {
    question: 'Câți kilometri sunt de la Buda la Vadu Roșca, pe șosea? (rotunjit)',
    answer: 130
  },
  {
    question: 'Care este populația oficială a României acum? (rotunjită)',
    answer: 19_000_000,
    hint: 'În 1989 era de 23 de milioane.',
  },
  {
    question: 'Acum câți ani a fost cedat Hong Kong-ul Chinei?',
    answer: 25
  },
  {
    question: 'La ce distanță orbitează Luna în jurul Pământului, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 380_000,
    hint: 'E aproximativ de 30 de ori diametrul Pământului. Distanța rutieră între Paris și Beijing este de 10.300 de kilometri.',
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Ucraina, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 600_000,
    hint: 'România are o suprafață de 238.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Din câte state sunt alcătuite Statele Unite ale Americii?',
    answer: 50
  },
  { // 2022-04-29
    question: 'Cât costă un gram de aur, în lei? (rotunjit)',
    answer: 280
  },
  {
    question: 'Ce avere are Bernard Arnault, cel mai bogat om din lume, în miliarde de dolari? (rotunjită)',
    answer: 230
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Rusia, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 17_000_000,
    hint: 'Ucraina are o suprafață de 600.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Câți oameni au murit de COVID-19, în toată lumea? (rotunjit)',
    answer: 6_800_000
  },
  {
    question: 'Ce procent din consumul de energie electrică al României e furnizat, în medie, de centrala nucleară de la Cernavodă?',
    answer: 20
  },
  {
    question: 'Care este vârsta medie în Africa?',
    answer: 19
  },
  {
    question: 'Care este viteza maximă atinsă vreodată de un elicopter, în kilometri pe oră? (rotunjită)',
    answer: 640
  },
  { // 2022-05-06
    question: 'Câți ani a fost pe tron Elisabeta a II-a, regina Marii Britanii și a Irlandei de Nord?',
    answer: 70
  },
  {
    question: 'Ce lungime are un bazin olimpic, în metri?',
    answer: 50
  },
  {
    question: 'Ce procent dintre români se declară creștini ortodocși?',
    answer: 73
  },
  {
    question: 'Câți ani are Joe Biden, președintele S.U.A.?',
    answer: 80,
    hint: 'Vladimir Putin are 70 de ani.'
  },
  {
    question: 'Care este populația Uniunii Europene? (rotunjită)',
    answer: 440_000_000,
    hint: 'Populația S.U.A. este de 330 de milioane.',
  },
  {
    question: 'Câte insule locuite are Grecia? (rotunjit)',
    answer: 220
  },
  {
    question: 'De câți ani există C.E.C., Casa de Economii și Consemnațiuni? (rotunjit)',
    answer: 150
  },
  { // 2022-05-13
    question: 'Câte state membre sunt în O.N.U.? (rotunjit)',
    answer: 190
  },
  {
    question: 'De câți ani este la putere Recep Erdogan în Turcia, întâi ca prim-ministru și apoi ca președinte?',
    answer: 20
  },
  {
    question: 'Câte restaurante McDonald\'s sunt în România?',
    answer: 96
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Ungaria, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 93_000,
    hint: 'România are o suprafață de 238.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Care este vârsta de pensionare în Franța?',
    answer: 62
  },
  {
    question: 'Ce procent din populația Republicii Moldova se declară moldoveni sau români (și nu ruși, găgăuzi, ucraineni, etc.)?',
    answer: 82
  },
  {
    question: 'Care a fost salariul mediu net în România în luna martie, în lei? (rotunjit)',
    answer: 4_500
  },
  { // 2022-05-20
    question: 'Care este distanța maximă, în kilometri, pe care o poate parcurge fără reîncărcare mașina electrică Tesla Model S? (rotunjit)',
    answer: 640
  },
  {
    question: 'Ce populație are orașul Bacău, conform recensământului din 2022? (rotunjită)',
    answer: 130_000
  },
  {
    question: 'Cât valorează Apple, cea mai mare corporație publică din lume după capitalizarea de piață, în miliarde de dolari? (rotunjit)',
    answer: 2_700,
    hint: 'Amazon e pe locul 5 cu 1.100 de miliarde de dolari.'
  },
  {
    question: 'Câte titluri WTA a câștigat Simona Halep?',
    answer: 24
  },
  {
    question: 'Care este viteza maximă oficială atinsă vreodată de un avion, în kilometri pe oră? (rotunjită)',
    answer: 3_500
  },
  {
    question: 'Ce înălțime are vârful Everest, în metri? (rotunjită)',
    answer: 8_800,
    hint: 'Vârful Mont Blanc, cel mai înalt din Alpi, are 4.810 metri.'
  },
  {
    question: 'Acum câți ani a intrat în funcțiune metroul din București?',
    answer: 43
  },
  { // 2022-05-27
    question: 'Câți kilometri sunt pe șosea între Iași și Chișinău? (rotunjit)',
    answer: 150
  },
  {
    question: 'Câți ani avea Tina Turner?',
    answer: 83
  },
  {
    question: 'Care e salariul mediu net în învățământul din România, în lei? (rotunjit)',
    answer: 4_000,
    hint: 'Salariul mediu net în România, pe toate profesiile, e de aproximativ 4500 de lei.'
  },
  {
    question: 'Ce distanță oficială are un maraton, în kilometri? (doar partea întreagă)',
    answer: 42
  },
  {
    question: 'Care e populația totală a lumii, acum? (rotunjită)',
    answer: 8_000_000_000
  },
  {
    question: 'Câți ani a fost Angela Merkel cancelara Germaniei?',
    answer: 16
  },
  {
    question: 'Ce cotă de piață a avut Dacia în România în primul trimestru din 2023? (procent)',
    answer: 33
  },
  { // 2022-06-03
    question: 'Acum câți ani a fost înființat Colegiul "Ferdinand I" din Bacău? (rotunjit)',
    answer: 150
  },
  {
    question: 'Câți oameni a pierdut Rusia în Al Doilea Război Mondial, atât militari cât și civili? (rotunjit)',
    answer: 27_000_000
  },
  {
    question: 'Pe câți ani se poate face maxim un credit ipotecar în România?',
    answer: 35
  },
  {
    question: 'Câți ani are Klaus Iohannis?',
    answer: 63
  },
  {
    question: 'Câți utilizatori activi are Facebook, în toată lumea? (rotunjit)',
    answer: 2_900_000_000,
    hint: 'Populația lumii e de 8 miliarde de oameni.'
  },
  {
    question: 'Câte state membre sunt în Uniunea Europeană?',
    answer: 27
  },
  {
    question: 'Care este recordul de viteză pe bicicletă clasică, fără ajutoare, pe drum drept, în kilometri pe oră? (rotunjit)',
    answer: 140
  },
  { // 2022-06-10
    question: 'Ce capacitate are Allianz Arena, stadionul echipei Bayern München?',
    answer: 75_000,
    hint: 'Arena Națională are o capacitate de 55.600 de locuri.'
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Bulgaria, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 110_000,
    hint: 'România are o suprafață de 238.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Care e recordul de cea mai joasă temperatură în Islanda, în grade Celsius cu minus?',
    answer: 39
  },
  {
    question: 'Care este înălțimea vârfului Omu? (rotunjită)',
    answer: 2_500
  },
  {
    question: 'Acum câți ani a fost pus în funcțiune Big Ben-ul din Londra? (rotunjit)',
    answer: 160
  },
  {
    question: 'Ce procent din totalul de curent electric produs în România provine din energie hidroelectrică?',
    answer: 25
  },
  {
    question: 'Câte țări sunt în NATO?',
    answer: 31
  },
  { // 2022-06-17
    question: 'Câți ani are Leonardo DiCaprio?',
    answer: 48
  },
  {
    question: 'Ce populație are orașul Brașov, conform recensământului din 2022? (rotunjită)',
    answer: 230_000
  },
  {
    question: 'Câte țări au ieșire la Marea Mediterană?',
    answer: 22
  },
  {
    question: 'Câți ani a existat Imperiul Otoman? (rotunjit)',
    answer: 620
  },
  {
    question: 'Ce înălțime are Marea Piramidă din Giza, în metri? (rotunjită)',
    answer: 130
  },
  {
    question: 'Ce lungime are râul Siret, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 640,
    hint: 'Râul Prut are o lungime de 950 de kilometri.'
  },
  {
    question: 'Care este temperatura maximă înregistrată vreodată în România, în grade Celsius?',
    answer: 44
  },
  { // 2022-06-24
    question: 'Care este salariul minim net în România, în lei? (rotunjit)',
    answer: 1_800
  },
  {
    question: 'Câți mercenari avea în decembrie 2022 Gruparea Wagner din Rusia, aproximativ?',
    answer: 50_000
  },
  {
    question: 'La ce adâncime sub nivelul mării e scufundat Titanicul, în metri?',
    answer: 3_700
  },
  {
    question: 'Câți ani are Florin Piersic?',
    answer: 87
  },
  {
    question: 'Câte magazine Dedeman sunt în România?',
    answer: 59
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Grecia, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 130_000,
    hint: 'România are o suprafață de 238.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Câți români sunt stabiliți în Germania, după ultima estimare din 2021? (rotunjit)',
    answer: 840_000,
    hint: 'În Spania era estimat în 2021 că sunt stabiliți 550.000 de români.'
  },
  { // 2022-07-01
    question: 'Câți ani a durat Războiul Rece?',
    answer: 44
  },
  {
    question: 'Acum câți ani a fost fondată Universitatea "Vasile Alecsandri" din Bacău?',
    answer: 62
  },
  {
    question: 'Ce lungime au granițele României, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 3_100
  },
  {
    question: 'Anul acesta e estimat că populația Indiei a depășit-o pe cea a Chinei. Care e populația estimată a Indiei acum? (rotunjită)',
    answer: 1_400_000_000
  },
  {
    question: 'Cât costă cel mai scump telefon iPhone, 14 Pro Max de 1TB, în lei?',
    answer: 9_200
  },
  {
    question: 'Câți kilometri are celebrul drum Route 66 din Statele Unite ale Americii? (rotunjit)',
    answer: 3_900
  },
  {
    question: 'Câte țări sunt în America de Sud?',
    answer: 12
  },
  { // 2022-07-08
    question: 'La ce vârstă a murit Dumitru Sechelariu, fostul primar al Bacăului?',
    answer: 54
  },
  {
    question: 'Câte orașe din China au o populație mai mare de 2 milioane?',
    answer: 53
  },
  {
    question: 'Care a fost rata de promovare la Bacalaureatul din 2023, procentual?',
    answer: 75
  },
  {
    question: 'Care e lungimea ecuatorului în jurul Pământului, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 40_000,
    hint: 'Distanța rutieră între Paris și Beijing este de 10.300 de kilometri.'
  },
  {
    question: 'Cât este alocația lunară în România pentru copiii între 2 și 18 ani, în lei? (rotunjită)',
    answer: 250
  },
  {
    question: 'Din câte republici sovietice era constituită URSS, înainte de dezmembrare?',
    answer: 15
  },
  {
    question: 'Câte locuințe s-au prăbușit în România din cauza cutremului din 1977? (rotunjit)',
    answer: 35_000
  },
  { // 2022-07-15
    question: 'Câți pensionari sunt în România? (rotunjit)',
    answer: 4_700_000,
    hint: 'Populația totală a României este de aproximativ 19 milioane.'
  },
  {
    question: 'În România sunt doar două autostrăzi date integral în folosință, A2 și A10. Câți kilometri are A10, Sebeș - Turda?',
    answer: 70
  },
  {
    question: 'Ce procent din populația Statului Israel e reprezentat de etnicii arabi?',
    answer: 21
  },
  {
    question: 'Ce populație are Sofia, capitala Bulgariei? (rotunjită)',
    answer: 1_200_000
  },
  {
    question: 'Câți ani are Céline Dion?',
    answer: 55
  },
  {
    question: 'Care este prețul de pornire a unei mașini electrice Dacia Spring, în Euro? (rotunjit)',
    answer: 20_000
  },
  {
    question: 'Ce lungime are podul suspendat peste Dunăre de la Brăila, inaugurat în 2023, în metri?',
    answer: 1_900
  },
  { // 2022-07-22
    question: 'Câte albume a vândut Elvis Presley? (rotunjit)',
    answer: 160_000_000,
    hint: 'The Beatles au vândut 230 de milioane de albume.'
  },
  {
    question: 'Ce procent din suprafața Pământului este acoperit cu apă?',
    answer: 70
  },
  {
    question: 'Care este înălțimea vârfului Toaca din Masivul Ceahlău, in metri? (rotunjită)',
    answer: 1_900
  },
  {
    question: 'Câți ani a fost Dacia o provincie romană? (rotunjit)',
    answer: 160
  },
  {
    question: 'Ce lungime are drumul național DN1 București - Oradea, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 620
  },
  {
    question: 'Ce populație are Spania? (rotunjită)',
    answer: 48_000_000,
    hint: 'Italia are o populație de 58 de milioane.'
  },
  {
    question: 'De câți ani este Israel o țară independentă?',
    answer: 75
  },
  { // 2022-07-29
    question: 'Câți piloți participă în ediția actuală a campionatului de Formula 1?',
    answer: 20
  },
  {
    question: 'Ce suprafață are Groenlanda, în kilometri pătrați? (rotunjită)',
    answer: 2_100_000,
    hint: 'Vecina Islanda are o suprafață de 102.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: "Acum câți ani a fost lansată prima păpușă Barbie?",
    answer: 64
  },
  {
    question: 'Care este temperatura maximă înregistrată vreodată în Grecia, în grade Celsius?',
    answer: 48
  },
  {
    question: 'Câte aeroporturi operaționale sunt în România?',
    answer: 17
  },
  {
    question: 'Câți oameni au participat la festivalul Untold în 2022? (rotunjit)',
    answer: 360_000,
    hint: 'La festivalul Electric Castle au participat 270.000 de oameni în 2022.'
  },
  {
    question: 'Câte județe sunt în România?',
    answer: 41
  },
  { // 2022-08-05
    question: 'Câți ani are Donald Trump, fostul președinte al S.U.A.?',
    answer: 77
  },
  {
    question: 'Câți pasageri poate transporta Wonder of the Seas, cea mai mare navă de croazieră din lume? (rotunjit)',
    answer: 6_900,
    hint: 'Titanicul putea transporta 2.400 de pasageri.'
  },
  {
    question: 'Câte stațiuni sunt pe litoralul românesc?',
    answer: 15
  },
  {
    question: 'Acum câți ani și-a declarat Nigerul independența față de Franța?',
    answer: 63
  },
  {
    question: 'Ce procent a obținut PSD la alegerile parlamentare din 2020?',
    answer: 29
  },
  {
    question: 'Ce populație are oficial Bucureștiul? (rotunjită)',
    answer: 1_700_000
  },
  {
    question: 'Câte țări sunt în Africa?',
    answer: 54
  },
  { // 2022-08-12
    question: 'Ce distanță parcurge Dunărea pe teritoriul României, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 1_000
  },
  {
    question: 'Câte zile libere legale sunt în România în 2023?',
    answer: 15
  },
  {
    question: 'Câți ani a domnit Ștefan cel Mare?',
    answer: 47
  },
  {
    question: 'Câte elemente cuprinde acum tabelul periodic al lui Mendeleev? (rotunjit)',
    answer: 110
  },
  {
    question: 'Câți kilometri sunt de la Brașov până la Sibiu? (rotunjit)',
    answer: 140
  },
  {
    question: 'Ce vârstă are cel mai longeviv arbore din lume? (rotunjită)',
    answer: 5_000
  },
  {
    question: 'Care e lungimea uzuală a unui teren de fotbal profesionist, în metri? (rotunjită)',
    answer: 100
  },
  { // 2022-08-19
    question: 'Câți oameni au murit în urma atacurilor din 11 septembrie 2011 din S.U.A.? (rotunjit)',
    answer: 2_900
  },
  {
    question: 'Ce lungime are Nilul, cel mai lung fluviu din lume, în kilometri? (rotunjită)',
    answer: 6_600,
    hint: 'Mississippi, al patrulea fluviu ca lungime, se întinde pe aproximativ 6.200 de kilometri.'
  },
  {
    question: 'Câți ani are Klaus Iohannis?',
    answer: 64
  },
  {
    question: 'Câți ani au trecut între cele două războaie mondiale?',
    answer: 20
  },
  {
    question: 'Care este viteza luminii, în kilometri pe secundă?',
    answer: 300_000
  },
  {
    question: 'Câți jucători sunt într-o echipă de rugby?',
    answer: 15
  },
  {
    question: 'Ce populație are Cluj-Napoca?',
    answer: 280_000
  },
  { // 2022-08-26
    question: 'Ce înălțime are vârful Mont Blanc, cel mai înalt din Alpi, în metri?',
    answer: 4_800
  },
  {
    question: 'Ce procent din populația lumii trăiește în Asia, aproximativ?',
    answer: 59
  },
  {
    question: 'Câți ani a condus Napoleon Bonaparte Franța?',
    answer: 14
  },
  {
    question: 'Care este recordul de viteză la 400 de metri, în secunde?',
    answer: 43,
    hint: 'Recordul la 100 de metri este de 9,5 secunde.'
  },
  {
    question: 'Câte județe sunt în Transilvania?',
    answer: 16
  },
  {
    question: 'Câți pasageri poate transporta popularul avion Airbus A320, folosit și de Wizz Air?',
    answer: 150
  },
  {
    question: 'Câți kilometri sunt pe șosea între Mamaia și Vama Veche?',
    answer: 63
  },
  { // 2022-09-02
    question: 'Ce suprafață are Antarctica, în kilometri pătrați?',
    answer: 14_000_000,
    hint: 'Australia are o suprafață de 7.600.000 de kilometri pătrați.'
  },
  {
    question: 'Câte țări au ieșire la Oceanul Indian?',
    answer: 38
  },
  {
    question: 'Acum câți ani a avut loc accidentul nuclear de la Fukushima?',
    answer: 12
  },
  {
    question: 'Ce procent din populația lumii trăiește în Africa?',
    answer: 17
  },
  {
    question: 'La ce vârstă a murit Adolf Hitler?',
    answer: 56
  },
  {
    question: 'Ce înălțime are vârful K2, al doilea din lume după Everest? (rotunjită)',
    answer: 8_600
  },
  {
    question: 'Ce viteză poate atinge cea mai rapidă mașină de serie din lume, Bugatti Veyron, în kilometri pe oră? (rotunjită)',
    answer: 400
  },
  { // 2022-09-09
    question: 'Câte țări au participat la Eurovision în 2023?',
    answer: 37
  },
  {
    question: 'Câte echipe joacă în faza grupelor în UEFA Champions League?',
    answer: 32
  },
  {
    question: 'Ce latitudine, în grade, are cel mai nordic punct din România?',
    answer: 48
  },
  {
    question: 'Câte zile a avut luna februarie în anul 1900?',
    answer: 28
  },
  {
    question: 'Din câte state erau compuse S.U.A. atunci când și-au declarat independența?',
    answer: 13
  },
  {
    question: 'Ce greutate are ultimul model de Dacia Logan, lansat în 2020, în kilograme? (rotunjită)',
    answer: 1_100
  },
  {
    question: 'Câți kilometri sunt, pe șosea, de la Timișoara până la Constanța? (rotunjit)',
    answer: 770
  },
  { // 2022-09-16
    question: 'Care e lățimea minimă a strâmtorii Gibraltar, ce separă Oceanul Atlantic de Marea Mediterană, în kilometri?',
    answer: 13
  },
  {
    question: 'Pe ce poziție este România în lume, după Produsul Intern Brut, din cele 213 țări?',
    answer: 45
  },
  {
    question: 'Câți ani a fost Nicolae Ceaușescu secretarul general al PCR?',
    answer: 24
  },
  {
    question: 'Câți membri are Parlamentul României? (rotunjit)',
    answer: 460,
    hint: 'Referendumul din 2009 propunea un număr maxim de 300 de parlamentari.',
  },
  {
    question: 'În ce zi din iulie este Ziua națională a Franței, Căderea Bastiliei?',
    answer: 14
  },
  {
    question: 'Câți kilometri are Autostrada Soarelui, București - Constanța? (rotunjit)',
    answer: 200
  },
  {
    question: 'Câți ani a existat Imperiul Roman, până la împărțirea din anul 395? (rotunjit)',
    answer: 420
  },
  { // 2022-09-23
    question: 'Ce procent dintre belgieni vorbesc olandeza nativ? (estimativ)',
    answer: 59
  },
  { // originally on April 22
    question: 'Câți ani are Vladimir Putin?',
    answer: 70
  },
  {
    question: 'Câți ani studiază un medic neurochirurg? (inclusiv școală primară, gimnazială și liceu)',
    answer: 24
  },
]
